林鄭硬推引渡法案刪九營商罪博大霧

林鄭硬推引渡法案
刪九營商罪博大霧

特首林鄭月娥與保安局長李家超昨開記招，一併交代《逃犯條例》修訂、沙中綫及三隧分流三項爭議事件。

易仰民攝

【本報訊】備受爭議的《逃犯條例》修訂，港府僅花一個月收集意見，特首林鄭月娥昨宣佈下周三提交立法會首讀，由於商界反對聲音強烈，港府聲稱採納部份商界意見，將九類涉營商罪行抽起，修改雖獲親政府商會支持，但仍有商界人士拒收貨。有熟悉內地的時事評論員、議員及法律界直言，政府抽起九類罪行，日後大陸仍可以其他罪名包裝引渡理由，港人及商界會因修例要面對內地危險法制的風險。

記者：呂浩然

相關新聞：稱非23條後備方案

自保安局上月拋出《逃犯條例》修訂，容許日後以個案方式向內地移交逃犯，即惹起社會包括商界反彈，行政會議昨修改修例建議，於46項可移交逃犯罪行中，剔除涉破產、非法使用電腦、知識產權或商標、環境污染、財政或課稅等九類罪行，並提高引渡門檻，只處理可判監超過三年以上的罪行，表明《逃犯條例》中的保障全部不變。

林鄭下午與保安局長李家超開記者會，堅持修例因台灣兇殺案令她「受同理心、憐憫心」激發，也為填補法律「漏洞」，避免香港成為罪犯藏身之所。李強調「點解會有人覺得唔做（修例）呢件事比做呢件事好？」他又否認剔除九類罪行是向商界傾斜，強調現行安排最適當和平衡。

何柱國：朋友擔心俾人拉

但李家超在之後傳媒簡報中，對修例種種可能產生的風險均拒正面回應，如內地成功從香港引渡逃犯後，若單方面違反香港規定，港方能如何跟進？李只強調移交逃犯是相當嚴肅，相信提出移交一方會有嚴格機制和維持高透明度，又指移交逃犯在本港法院有公開聆訊，移交後傳媒會廣泛報道，重申香港可施加附加要求，例如要求提出一方在限期內檢控。

李又不忘為內地法制辯護，指內地官員很重視香港意見，「佢哋（內地）好重視我哋點樣執行（移交逃犯）而令大家對制度有信心」，又指內地法律條文保障疑犯有權獲律師代表，又稱不希望外界揣測內地情況，聲言從未見過有司法管轄區違反移交逃犯協議。

原先對修例有意見的親政府商會，在港府剔除九類罪行後紛紛支持。香港總商會表示歡迎，認為大大釋除疑慮。香港中華廠商聯合會歡迎建議，形容「彰顯了公義」。經民聯主席盧偉國雖盛讚當局從善如流，但未表明投票立場。自由黨、美商會及歐盟昨晚未有回應。

不過，全國政協常委、星島集團主席何柱國昨晚出席集團活動時批評港府修例，指有朋友向他吐苦水擔心修例後「俾人拉咗去坐監都講唔定」，強調今次修例是與不同法治水平地區接合，「要諗得好清楚」，強調香港最重要是維持一國兩制及普通法，揚言「做乜考慮都唔好衝擊普通法，等香港有好嘅營商環境」。

相關新聞：特寫：自以為是 勁寸記者

內地或安插罪名引渡

熟悉內地時政的時事評論員劉銳紹不諱言，只要通過條例使內地有法可依，內地當局能輕而易舉地安插罪名逼港府移交犯人，再者移交逃犯框架確立，將來再作修改、塗脂抹粉容易得多。「立場新聞」昨刊出大律師公會主席戴啟思專訪，戴啟思指商界要求剔除商業罪行，實際上反映他們不信任內地制度。

民主黨涂謹申斥當局剔除九類罪行只是「整色整水」，強調修例仍是把港人或途經香港的人置於法治不彰的國家或地區的危險陰影之下，「日後被引渡回內地，內地仍可以將疑犯行為包裝成其他罪行，例如車死人嚟控告你」。公民黨楊岳橋直言，當局無根本解決公眾對內地司法制度的憂慮，如沒公平審訊、疑犯人權未受保障等。中大政治與行政學系高級講師蔡子強指，林鄭將責任「攬上身」，是避免被國際社會批評一國兩制名存實亡。

下一則
下一則
稱非23條後備方案

稱非23條後備方案
特寫：自以為是 勁寸記者
一併交代三議題 模糊焦點記協表遺憾：公眾難消化
西環集中營：修例硬上弓 娥特護主死攬
國際特赦組織憂港人權崩壞
台陸委會憂現第二個「李明哲」
郭榮鏗：美或列清獨立關稅區「紅線」

刪得少少扮晒嘢

響大陸做生意個個都有走後門，商界點會唔驚? 林鄭要商界支持，就要先派定心丸先。

危害種族即係點

話支那都算

重視香港意見，咁屌你老母釋咩法呀？

中國大陸嘅法律，是睇當時官員的心情。

哩條肯定係魔鬼條款啦

到時大陸硬係要拉人香港都無得出聲架啦
根本就係為大陸綁架合法化

支持攪炒
商界反對即係搞港獨

大陸最興先羅織罪名, 再慢慢造証據整死你

取消邊境 還我中華 中國統一！

洗頭艇太慢，直接搵高鐵一車車咁車返去

傳媒第四權
有無睇支那係意大利都叫記者咪撚影,
咪撚亂講
係支那仲更加唔駛講

我係民主黨就反對修訂，我睇你自由黨點死

嘩，我哋出嚟抗争 的人有機會被拉！反對柒婆的方案出賣民主的人

林鄭真係非死不可

岩呀
拉晒班香港奸商，收歸国有啦

係香港打支那狗已經犯左中國法要引渡

同理心呢幾隻字係佢把口講出黎真係好嘔心
終於知點解佢會信教，等自己好過d
但係無用既呢d野睇個樣就知係仆街

留名等睇自由黨同田二少投反對票 仲有商界
另外美領事館又出聲屌777

要拉鳩你大把理由

你話依單野唔係任務來真係搵鬼信